

\chapter{Conceptos teóricos}
\section{Redes P2P}

\subsection{Concepto de P2P}
\noindent Peer-to-peer es un sistema auto-organizado de entidades iguales, autónomas (peers), cuyo objetivo es el uso compartido de recursos distribuidos en un ambiente de red evitando servicios centralizados. [1]\\
El termino peer-to-peer o P2P es traducido al castellano como “entre pares” o “entre iguales”.\\
Una red P2P es una red donde todos los nodos cumplen el mismo rol, no existen clientes y servidores fijos, sino que todos los nodos son clientes y servidores al mismo tiempo de otros nodos de la red.\\
La arquitectura tradicional para el uso de aplicaciones distribuidas está basada en el modelo cliente-servidor, un cliente hace peticiones a una serie de servidores con el fin de acceder a los recursos que gestionan. Un servidor además puede ser cliente de otros servidores. \\
Este este modelo presenta desventajas frente al modelo peer-to-peer, el servidor central se convierte en un punto crítico que puede verse afectado por una gran cantidad de tráfico formando un cuello de botella, a mayor número de  clientes enviando peticiones al servidor central más disminuye la tasa de transferencia. En el modelo peer-to-peer a mayor número de clientes mayor es el número de servidores, aumentando el ancho de banda.\\
Aunque los servidores suelen construirse con una alta tolerancia a fallos, estos podrían producirse dejando de proporcionar servicios a los clientes. Mientras que en el modelo peer-to-peer los recursos están descentralizados y si se cae un nodo, otro nodo se hará cargo de servir ese recurso.\\


\subsection{Desafíos en la implementación de aplicaciones P2P}
\subsection{Arquitectura}
\subsection{Historia de las redes P2P}
\subsection{Aplicaciones}
\section{Kademlia}
\section{BitTorrent}
\subsection{Protocolo BitTorrent}
\subsection{Protocolo Distributed Hash Table} 


